<?xml version="1.0"?>
<PostEntity xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <Ename>feedback-for-interstellar</Ename>
  <Title>星际穿越观后感</Title>
  <PublishTime>2016-04-25T23:19:00</PublishTime>
  <Summary>我摘录电影台词的方式有点特别，不是从网上去搜“某某电影 经典台词”，而是搜索“某某电影 中英字...</Summary>
  <PostStyle>0</PostStyle>
  <HtmlBody>&lt;p&gt;我摘录电影台词的方式有点特别，不是从网上去搜“某某电影 经典台词”，而是搜索“某某电影 中英字幕”，星际穿越也是如此。我觉得电影的魅力就在于对白，而不是陈述性的理论。观后感不一样啦，可以多码点字。主要是围绕电影最后一段在五位空间里面的对白来写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先说教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的教育理念太强了，在这个电影里面的体现得很不错。最后拯救世界的不是一个很厉害的科学家，而是一个孩子。Coper说，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We are the bridge! I thought they chose me. But they didn’t choose me, they chose her. For save the world.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All of this is one little girl’s bedroom. Every moment. It’s infinitely complex. They have access to infinite time and space, but they’re not bound by anything.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;They can’t find a specific place in time. They can’t communicate. That’s why I’m here. I’m going to find a way to tell Murph. By love.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在五维空间的这里是电影最高潮的地方了，这几句对白非常精彩。首先是说，自己不是被选择来拯救世界的，自己的孩子才是，自己只是一个桥梁。眼前的一切都是一个小女孩的卧室，实在是有趣，一个非常先进而且负责的五维空间竟然与小女孩的卧室紧密相联。他解释道，这个小女孩可以操纵无穷的时间和空间，而且不受任何规则束缚。这个地方就让我想到小时候自己一个人在卧室玩玩具，确实是有无无穷的时间和空间而且不受规则的束缚，是最自由和最有想象力、最有创造力的时候。他说，Murph不能交流，所以才需要我在这，通过爱教会Murph学会与外界交流。按照我们的教育思维，孩子是什么都不会的，需要大人去教。但是这个地方的理念是，孩子有无穷无尽的潜能，大人需要做的只是教会孩子如何与世界交流。我最喜欢美国的原因就是自由的理念，在教育和被教育的关系里面，孩子也是自由的，是不应该被束缚的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是感恩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后Murph获得了巨大的成功，成功拯救了世界。她对父亲说，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You’re my ghost. People didn’t believe me. They thought that I was doing it all myself. But I knew who it was.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说着她笑着用手指着自己手上的手表，他爸爸曾经送给它的。非常小的一个细节。从书店买到的国外的很多著作，即使是翻译成中文的，都会有地方写着作者对家人的感恩，家人的支持才使这本书得以出版。Murph这个地方也是一样，没有把自己的成功归结在自己的身上，还是比较感人的。当然，她花了几十年的时间来解析父亲传过来的手表，这里面付出的努力大家也是有目共睹的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部电影里面的信任主要是Murph等他爸爸回来，等了几十年。最后她怕自己等不到，宁愿让自己先休眠，也要等，哪怕是见最后一面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-But I knew you&amp;#39;d come back.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-How?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Because my dad promised me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个台词的能见度非常高。My dad promised me。我记得的相关的台词还有You have my word。简单来说，言出必行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一个相信未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;They didn&amp;#39;t bring us here to change the past.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科幻片里面关于时间的，讲得最多的就是不要试图改变过去，要改变未来。非常正能量。相关的影视有《时间机器》等等，很多，遇到了我都是必看的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观后感不能搞长篇大论，所以再附几句觉得不错的台词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No parent should have to watch their own child die.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Make him stay, Murph! Don’t let me leave, Murph! No! No! No!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Murphy&amp;#39;s Law doesn&amp;#39;t mean that something bad will happen. What it means is whatever can happen will happen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Look at the books! Look at this. It says, &amp;quot;Stay.&amp;quot;&lt;/p&gt;
</HtmlBody>
</PostEntity>