<?xml version="1.0"?>
<PostEntity xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <Ename>word-of-birds</Ename>
  <Title>鸟语</Title>
  <PublishTime>2010-06-08T04:32:00</PublishTime>
  <Summary>鸟语
今年的高考又结束了。
不知怎的，我对今年高考的试卷很有兴趣。网上一直沸沸扬扬地传着今年的...</Summary>
  <PostStyle>0</PostStyle>
  <HtmlBody>&lt;p&gt;鸟语&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的高考又结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知怎的，我对今年高考的试卷很有兴趣。网上一直沸沸扬扬地传着今年的数学试卷有多难，一片骂声让我更是好奇。想来，应该比去年的高考试卷难多了吧，否则网上的反应也不至于如此之大，几乎全是骂讨伐声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往做数学试卷不同的是，这次我用双击的方来开始，这本身就有些不自然，也许是我以前纸质的试卷做多了吧，我想。试卷打开后，大体上看了一下，有十四道填空题、六道解答题、三道附加题，和以往一样，一摸一样。这时候，我的尘封的似乎是好多年前、实际上是一年前的那些对做试卷的影像又清晰地呈现在我的脑海中。事实上，真正用心经历的一些事，即使实在人垂暮的时候，只要稍加提及便拾回全部记忆的可能性并不是没有。仅凭直觉，我想，大概应该先从需要稍加推理的空间几何开始，然后逐个击破机械计算化简平面直角坐标系、观察变形再观察的数列，接下来是运算量比较大圆锥曲线，然后应该有一道函数积分或求导的题目，运气不好遇到需要二次求导的话也要耐心地化简下去，最后留下一些时间来看最后一道题，按部就班地做。我拖动滚动条下滑了一些，发现果真是这样，我不由得高兴地笑了一下，因为就连最后的附加题也不出意外地是几何证明选讲、矩阵与变换、参数方程与极坐标、不等式证明选讲，加上两道大题目。我于是从书桌抽屉里随便抽出一张打印了半面的纸算起来，想看看时隔一年之后的我到底还记得多少，凭我还算说得过去的智商。真是太走运了，填空题几乎是很顺利地做完，并且答案和参考答案一致。只是，其中有一道读流程图的题目我没有细细推算，直接打开VS2008写了几行代码，敲击回车，结果就出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺势，我很快地解出了空间几何证明题和平面直角坐标题，接下来是数列的证明，这些题目的思路基本上也是明确的，几乎约定俗成，按部就班地做就是了，我于是不再仔细地写每一个过程，想到思路就跳过去看下面的题目。毕竟，已经不是属于我的高考时代，我再也没有必要、也不想花那个时间了。圆锥曲线和数列的过程历来比较繁琐，应该是大量化简，然后柳暗花明又一村的感觉吧。我于是停笔，看了一眼答案。出乎意料的是，即使是包含了过程的答案也是异常简洁，大概半页A4支就够写了。这是很反常的，因为我每次做到这种题目的时候，一般会把这道题目的所有可写空间写完。我又回想了一下以前看到的那些所谓的标准答案，上面也是十分简洁，简要几步运算之后给出答案。我不得不产生一种思考，原来我做试卷的时候，是否有必要在试卷上写那么多。惯有思维是，写详细点自然是好了，以免评卷的时候阅卷老师一时看不懂自己的过程结果判错。这真是可笑极了，因为解题正确与否，看一眼答案，给多少分基本上是定局了，尤其是在那种流水作业的情况下。很多情况下，主宰者或者说领导判别的方式十分简单，看结果直截了当，不失为一种高速决断而有说服力的方法。再仔细看看圆锥曲线和数列的解题步骤，我只能哭笑不得，众人所谓难的题目，圆锥曲线就用书上给出的圆锥曲线的定义、代入法，数列就用书上对数列的定义以及逐差法运算就好了。这些方法高中上新课时就将过了，后面又练习了很多次、或者说无数次。只是在练习的时候我并没有按部就班地，按既定的路线走。我记得在当时在做求直线方程的时候，是扩展了参数方程的原有定义，以此假设方程，然后化简求解，很巧妙。有时候给出的曲线方程比较奇怪，我于是设立用其他的方法来解决，于是有了很多几乎是特有的解法。这些当时给我带来喜悦以及便利的方法，在以后的高考中，被很好地证明了或许从来就不该出现。只是当时已惘然，忘记了考试真正的目的和应该遵守的游戏规则。在大学里的考试，也许是真正意义上的考试，不追问你到底学到了什么，以分数说话。其实，真正的考试机器应该在这里锻炼一番，否则是没有资格去考试了，因为若不经过这样的锻炼，你不会时刻记得，高分的取得方法在于掌握每一道考试题既定的解题方法然后把题目解答出来，不在于你能否用其他更多更好的方法来解答。时间有限，熟练掌握方法的人才能取得制高点。成长起来的岁月里，我渐渐关注于很多事情背后真正的意义，然后以某种我觉得较为合理的方式途径和态度完成这件事情。但，现在感悟到的这些有关高考片面理解，有什么意义？我笑了，没有意义，一切成为历史。我笑还有一个原因，因为我不知道，除了笑我还能做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但，不知怎的，我的笑又立刻僵硬了，苍白无力，笑声盖过了一声轻微的叹气声，反而几近要哭出来，这并不是乐极生悲。我抬了下手，忍住了，什么也没有发生。我清楚地知道，这并不是一个私人的场所可供宣泄，尽管我不喜欢掩饰自己的任何情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关掉电脑正在播放的很轻的纯音乐，来回拖动滚动条，不断增大缩小纸张显示比例，然后静默。
过了很长一段时间，缓过神来，无意识地叹了一口气，闭上双眼，思维僵化，头脑空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再次睁开双眼的时候，宿舍的灯已经熄了，只有笔记本的屏幕还亮着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然间，我似乎想到了什么，我开始明白一开始的时候我为什么会有着这样强的好奇心，非要找出这份宿舍里其他同学根本不屑一顾的试卷来做一下，开始明白我的笑何以在瞬间凝固，变为强忍住的泪水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是不甘心啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近大四的学生毕业，临走之前处理了一些无法或者不便带走的物品，其中不乏大量的书籍，而且价格公道，一本半年合订版的青年文摘只要两块钱，实在划算。我一页一页看着，找到一种熟悉的感觉。自小时候起，我很喜欢读书，图书馆的书也是开放可供借阅的，我于是常常借书看。浸渍于书的感觉，在经历初中三年高中三年后几乎淡忘了，现在突然又找到了，怎能不欣喜。看书是因为书中的许多内容让我感动，在感动中，总有一种温暖的感觉。这个时候，我便会想起那个引导我读书的小学教师章老师，但愿她最近生活一切顺利、安好。看到安人的故事，难免感动，加上高考的来临，情绪有些激动。这也许是我今天情绪错乱的原因之一吧。偶有感，发于言，见乎行，若有酒，定要痛饮三百杯！越发激动，越发难以入睡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年年底的时候，我似乎并未给自己做一个总结，今天也算是高考一周年纪念日了，便来做这个工作。现在是01:17，那又何妨，我还未试过通宵的感觉呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，总结的题目应该叫做《2009，那惊人的一跃》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“惊人的一跃”，出自高中《思想政治》的经济生活：劳动者生产出来的物品变为消费者手中的商品，必定要经过一次跳跃。如果跳跃不成功，意味着劳动者无法换回自己需要的物品，也就意味着劳动者白白付出了劳动。我对这段话的影响之所以如此之深，是因为当时想到了那些在跳跃当中失败了的劳动者，有些同情，不经意间记住了那种感觉，顺便记得了这个词汇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在想来，我在当初的一个所谓高考的跳跃中应该是失败的。不但没有达到数学期望，还跌破了历史最低分，也跌破了本科第一批录取线，还是靠加分才够格在填志愿的时候搏一把，执着于填报这个专业。回想起精心准备每一节课、认真批改每一次作业的老师、想起百日冲刺时立下的誓言、想起三年来每周末来学校探望的父母……失败，愧疚。很多时候，我不愿意记得高中的生活，很大程度上缘于此。即使真的想要回想起什么来也是徒劳的。同一种生活模式，生活了若干年后是很难有什么深刻的印象的。脑海里残旧的记忆无非是如何昏天黑地背书以及两眼翻白的做试卷罢，除了几个处得好的朋友。一起去食堂吃饭分大排、宿舍里讨论谁的智商低以及那些我也许永远不能对号入座的球星的卧谈会、周日晚上的“改善伙食”、自习课间一起跑步、不打热水的日子……这些仅仅是片段，但也足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中毕业的时候，我有机会JointheParty。在那个灰色的时代里，这还是给我带来不少安慰的，毕竟全校还只有十七个。那时我想，这会是所谓的上帝开的另一扇窗吗？以后渐渐恢复平静的日子里，在所谓的大学这样一个环境中渐渐成长起来的日子里，我意识到一个人对自己产生哪怕是小小的动摇也是十分危险的。很多时候，觉得自己好像是错的，然后过分谨慎地进行下去，不但没有执行力，而且会感觉到逆境是很强大的，于是把错变成了现实。所谓的成功与失败会对一些人产生光环或是阴影，于是大势所趋般按照这个主旋律唱完自己一生的歌，我想，应该只有少数人淡定而健忘的人才能跳出来吧，暂不做理论分析罢，很多莫名的理论真的很空洞，我很反感，没必要再制造些。我还有两个月不到的时间就要转正了，在这个所谓的考察期中，我渐渐又过渡到扮演考察者这样一个角色。在这个位置上，我的确看到得更多，也想到更多不在这个位置上的人意识之外的事。我想，我不该说出来，毕竟这只是我的主观之见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般而言，我的大一生活还是比较充实的，当志愿者奔波于大大小小的活动，任班委也在为班级忙活着，还要留心自己的成绩。也许刚进大学加入五个学生组织是一件疯狂的事，我现在已经退掉了其中的四个，只挂名不做事的话，我宁可丢掉，没有价值。但我不后悔加入这些组织，因为我在其中看到了更多的东西，这些仍然是不在这个位置上的人意料之外了。我想，我不该说出来，而且能听懂鸟语的人不多了，很多人像当初的我一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得一说的是大一的上学期很快就要结束了，这意味着大学的三分之一就要结束了，三分之一的概念怕是很多人又不理解的了。并不是所有的结束注定伴随着灰色，至少大一我是有收获的，这应该足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;04：32，困了，再睡会儿吧，明天还有课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真有你的&lt;a href="mailto:626097128@qq.com"&gt;626097128@qq.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010-6-7/2010-6-8&lt;/p&gt;
</HtmlBody>
</PostEntity>